# Тестовое задание на должность разработчика С++/Qt 

## VoD Cards

Один из типичных компонентов современных TV-интерфейсов - лента с карточками VoD-контента (video on demand/видео по запросу) - фильмами, сериалами и т.п.

### Необходимо

Реализовать приложения для просмотра ленты с VoD контентом по аналогии с примером EPG-ленты, показанным на [видео]. 

При старте приложения строится лента с карточками на основе модели данных, представленной в файле [movies.json].  
Лента должна выглядеть и управляться согласно [принципам дизайна Android TV].  
На десктопе управление должно  осуществляться мышью и клавиатурой равнозначно.  
На Android TV(а вдруг) -  пультом и аналогично десктопам.  
На мобильных устройствах - touch-интерфейс, остальное - опционально.  
Отсутствующие ассеты, такие как постеры фильмов, могут быть замещены дефолтным изображениям.

### Цели
1. Демонстрация необходимых навыков и умений в соответствие со списком базовых требований
2. Демонстрация способности мыслить и создавать самостоятельно без пошаговых инструкций в разумные сроки
3. И главное - демонстрация способности обсуждать результат или даже не завершённый/начатый проект(да, [копипаста] или [не самостоятельные решения] - бессмысленны)

### Требования
 - C++ 14
 - Clang
 - Qt 5.12
 - QML based UI
  
### Опционально:
- кроссплатформенность: Any Linux, OS X, Android [TV], Windows, iOS
- загрузка данных: по HTTP/HTTPS, а не из локального файла
- наличие фонового потокового видео ряда (HLS, DASH, RTSP, HTTP PD)
- для совместного code review проект может быть размещён на gitlab, github и т.п. (контакты reviewer-ов по запросу у HR-специалиста)

### Контакты
	HR:
	- Елена Болтнева
		skype: elena.boltneva
	- Марина Ильина
		+7 (495) 950-55-25, ext. 1009

[видео]: https://drive.google.com/open?id=1V5PtyRh7CS2TYQn_6SgdAuOzERBzSuOi
[movies.json]: https://gitlab.com/cpp-qt-dev-exams/vod-cards/raw/56b2ecfa043ea73214caca1cff5a131f49663056/movies.json
[принципам дизайна Android TV]: https://developer.android.com/design/tv
[копипаста]: https://doc.qt.io/qt-5/qtexamplesandtutorials.html
[не самостоятельные решения]: https://github.com